%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter*{Inleiding}
\label{ch:inleiding}

\section{Context}
\label{sec:context}

React is een JavaScript library voor het bouwen van user interfaces. React werkt met components. In de component schrijf je de gewenste code die moet gerenderd worden. Een component ontvangt parameters, genaamd \textit{props} en retourneert hiërarchische views die getoond worden door de render methode. Elke component kan onafhankelijk functioneren, wat het dus mogelijk maakt om verschillende components in een andere component in te laden. \autocite{React01} 

Redux is een state container voor JavaScript apps. Redux kan dus gebruikt worden samen met React of andere view libraries. 
In Redux zijn er een aantal basisbegrippen die moeten uitgelegd worden voor de verdere voortgang van dit onderzoek, zoals: actions, reducers, store en containers. Deze begrippen vormen de omkadering van Redux. \autocite{Redux02}

De Redux architectuur heeft een unidirectionele data, dit wil zeggen dat de data steeds dezelfde richting/flow aanneemt. Het zorgt er voor dat de logica van de applicatie voorspelbaar wordt.  

Een container component is een component die verantwoordelijk is voor het verkrijgen van data. Een container component gaat subscriben op de store, om zo een deel van de Redux state tree te kunnen lezen. Het gaat op deze manier de nodige delen van de data nemen en doorgeven als \textit{props}. Een container component is ook verantwoordelijk voor het dispatchen van actions die veranderingen maken aan de state van de applicatie. 

Deze actions zijn payloads van informatie die data verzenden van de applicatie naar de store. Actions zijn tevens de enige soort van informatie voor de store. Het zijn JavaScript objecten die een \textit{type} property moeten hebben om aan te duiden welke actie uitgevoerd wordt. Deze types zijn string constanten die in een aparte module worden opgeslagen. 

Als er gekeken wordt naar de data flow dan worden er eerst actions gedispatched naar de store. De store zal daarna de corresponderende reducer aanroepen met twee argumenten, namelijk de huidige state en de action. Hierna zal de root reducer de output van meerdere reducers combineren in een single state tree. Daarna gaat de Redux store de volledige state tree die geretourneerd werd door de root reducer gaan opslaan. Hier kan de container dan data uit lezen en doorgeven aan een presentationele component.

Reducers specificeren hoe de applicatie zijn state verandert ten gevolge van de actions die verzonden zijn naar de store. Actions beschrijven alleen maar het feit dat er iets gebeurd is, ze beschrijven niet hoe de applicatie zijn state verandert.

Een reducer is een pure functie die de vorige state en een actie neemt en daaruit de nieuwe state retourneert. Het is belangrijk dat de reducer puur blijft, een aantal zaken zijn een no-go zoals API-calls en niet-pure functies aanroepen. De uitkomst moet voorspelbaar blijven. Redux roept de reducer aan met een \textit{undefined} state voor de eerste keer. Daar moet de initiële state van de applicatie worden ingesteld. \autocite{Redux02}

Actions representeren het feit dat er iets gebeurd is en reducers updaten de state aan de hand van deze actions. De store is een object die deze zaken samenbrengt. Deze store heeft een aantal verantwoordelijkheden: 
\begin{itemize}
	\item vasthouden van de state van de applicatie
	\item toegang geven tot de state van de applicatie
	\item toelaten om de state te updaten
	\item registreren van listeners
\end{itemize}
Het laatste punt laat toe om een callback te registreren die de Redux store zal aanroepen elke keer een action wordt gedispatched. Op deze manier kan de UI van de applicatie geüpdatet worden naargelang de state van de applicatie. 



\section{Probleemstelling}
\label{sec:probleemstelling}

Een van de problemen is het gebruiken van components uit een tweede React-Redux project. Door het importeren van een container component in het eerste project worden de actions die gedispatched worden door die component niet herkend in de store. Deze zitten namelijk in de store van het tweede project. Door de reducers van beide projecten te combineren in een grote root reducer wordt dit probleem opgelost. Dit is zo omdat de store dan de corresponderende reducer kan aanroepen naargelang de action die gedispatched wordt. Het probleem hierbij is dat de reducers van het tweede project gekopieerd zouden moeten worden in de root reducer van het eerste project. Dit resulteert in onstabiele code wanneer er reducers toegevoegd en/of verwijderd worden in het tweede project. Dit onderzoek heeft een meerwaarde voor bedrijven/personen die een React-Redux project hebben en functionaliteit (componenten) willen gebruiken uit een bestaande React-Redux repository. 


\section{Onderzoeksvraag}
\label{sec:onderzoeksvraag}

\textbf{Onderzoeksvraag}:
\begin{itemize}
	\item Hoe kan de functionaliteit van een tweede React-Redux project geïntegreerd worden in een ander React-Redux project?
\end{itemize}
Er wordt getracht om een manier te vinden waarbij er specifieke functionaliteit uit het ene project kan genomen worden door een container of een component te exporteren. Om deze container te laten werken zullen ook de reducers moeten geëxporteerd worden van dit project, gezien er anders niet gereageerd kan worden op de actions die gedispatched worden. 

\textbf{Dit zorgt voor de deelonderzoeksvraag}:
\begin{itemize}
	\item Hoe kunnen twee root reducers met elkaar gecombineerd worden?
\end{itemize}

\section{Onderzoeksdoelstelling}
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}
Het beoogde resultaat van de bachelorproef is om een minimaal aantal lines of code en onderhoud te hebben. Idealiter is dit een aangepaste versie van de functie \textit{combineReducers} waarbij er twee root reducers worden gecombineerd met elkaar zonder nesting te veroorzaken. Verder is het vooral belangrijk dat de functionaliteit behouden wordt van beide projecten.

\section{Opzet van deze bachelorproef}
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvraag. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.

